假设将n个圆盘从A移到C
假设圆盘编号为1~n且编号越大圆盘越大

## 算法步骤

1. **问题分析**：
    如果只有一个圆盘，直接将其从 A 移到 C。
    如果有多个圆盘：
     - 先将前 \( n-1 \) 个圆盘从 A 移到 B，借助 C。
     - 将第 \( n \) 个圆盘从 A 移到 C。
     - 再将 \( n-1 \) 个圆盘从 B 移到 C，借助 A。

1. **递归公式**：
    \( T(n) = 2T(n-1) + 1 \)，其中 \( T(n) \) 是移动 \( n \) 个圆盘所需的最少步数。

1. **根据生成函数求解\( T(n) \)**
\( G(x)= \sum_{n=0}^{\infty} T(n)x^n \)
\( 2xG(x)= \sum_{n=0}^{\infty} T(n)x^{n+1} = \sum_{n=1}^{\infty} 2T(n-1)x^n \)
所以：
\( (1-2x)G(x)= T(0)+ \sum_{n=1}^{\infty} (T(n)-2T(n-1))x^n \)
代入递归公式 \( T(n) = 2T(n-1) + 1 \)：
\( (1-2x)G(x)= T(0)+ \sum_{n=1}^{\infty} x^n \)
解得：
\( G(x) = \frac{T(0) + \frac{x}{1-x}}{1-2x} \)
而：
\( T(0) = 0 \)
所以：
\( G(x) = \frac{\frac{x}{1-x}}{1-2x} = \frac{x}{(1-x)(1-2x)} \)
\( G(x) = \frac{x}{(1-x)(1-2x)} = \frac{1}{1-2x} - \frac{1}{1-x} \)
所以：
\( G(x)= \sum_{n=0}^{\infty} (2^n-1)x^n \)
所以：
\( T(n) = 2^{n} - 1 \)

---

## Python 实现

```python
def hanoi(n, source, target, auxiliary):
    """
    解决汉诺塔问题的递归函数。
    参数：
    n         : 圆盘数量
    source    : 起始柱子
    target    : 目标柱子
    auxiliary : 辅助柱子
    """
    if n == 1:
        print(f"将圆盘 1 从 {source} 移动到 {target}")
        return
    # 将前 n-1 个圆盘从 source 移到 auxiliary，借助 target
    hanoi(n-1, source, auxiliary, target)
    # 将第 n 个圆盘从 source 移到 target
    print(f"将圆盘 {n} 从 {source} 移动到 {target}")
    # 将前 n-1 个圆盘从 auxiliary 移到 target，借助 source
    hanoi(n-1, auxiliary, target, source)

# 测试
n = 3  # 圆盘数量
hanoi(n, "A", "C", "B")
```

---

## 示例输出（\( n = 3 \)）：

```
将圆盘 1 从 A 移动到 C
将圆盘 2 从 A 移动到 B
将圆盘 1 从 C 移动到 B
将圆盘 3 从 A 移动到 C
将圆盘 1 从 B 移动到 A
将圆盘 2 从 B 移动到 C
将圆盘 1 从 A 移动到 C
```

这个算法的时间复杂度是 \( O(2^n) \)，也是汉诺塔问题的最优解。